14名駐古巴外交官患神秘疾病 加拿大使館撤走半數人

14名駐古巴外交官患神秘疾病 加拿大使館撤走半數人

即時新聞國際

選擇分類

14名駐古巴外交官患神秘疾病 加拿大使館撤走半數人

2019-01-31 16:10 文字大小

加拿大使館撤走半數人。AP

加拿大政府周三宣布，把加拿大駐古巴首都哈瓦那大使館一半外交官員和職員接回國，因為較早時再有一名派駐當地的官員患了神秘疾病，感到不適，原因不明。

加拿大證實，自2017年初以來，加拿大駐古巴大使館共發生14宗外交人員和職員患上神秘疾病的個案。此外，美國駐古巴大使館也有26名外交官員和職員出現類似狀況。他們接受診治，都找不到病因，但卻出現不同的病癥，例如頭暈、頭痛、嚴重耳鳴、甚至腦部受到溫和震動及創傷等。

官員說，最新進行的測試，確診有第14人出現同樣的情況，促使外交部作出上述決定，撤走大使館一半人員。

去年11月，當證實發現第13宗個案時，加拿大當局已表示會考慮各種應對方案。加拿大駐古巴大使館原本有16名外交官員和職員工作，現時減少至只有8人。去年4月，當局已下令外交官員的家眷回國。

此類神秘疾病引起諸多揣測和陰謀論，甚至有人質疑古巴是否出動音波功武器，向加拿大和美國大使館發動襲擊，損害外交官員和職員的健康，但提出這種指控的人一直拿不出實質證據，而古巴政府也強烈否認。

古巴是加拿大人的熱門旅遊地點之一。加拿大政府表示，未收到任何資料或報告，顯示有前往該處旅行的加拿大遊客出現類似的健康問題。

官員稱，在首次發現問題開始，古巴一直與加拿大合作，追查原因。古巴政府官員和加拿大官員一樣，對這些個案感到懊惱。

唔係話原因係螅蟀咩

三樓有三仔 四樓有四仔～

大陸公安好似有件武器係咁既效果
之前上海都有美國領事館人員有類似徵狀

可能俄佬搞事

剩低嗰一半好慘

捉普京/刁近平嚴刑迫供
實有一個認